3月10日我地家下有一件好重要既事要做<英國國會今起調查港警打壓人權狀況 籲各界網上提供證據>

英國國會「跨黨派國會香港小組」（All-Party Parliamentary Group Hong Kong）今日（10日）宣布調查香港警察打壓港人人權狀況，調查結果將提交英國政府。小組現時開始搜集證據，呼籲各方人士提供。

小組正在展開首次國會調查，將就香港警察自「反送中」運動以來，涉嫌針對「人道支援人員」及「提供支援工作相關器材的人員」，尤其是醫護人員所作的行動，調查有否違反國際人權法。

「跨黨派國會香港小組」呼籲，各界人士若有相關證據，可於官方網站提交，截止日期為 4 月 7 日。及後小組將邀請個別提供證據人士及團體親身作供，收集證供後撰寫報告呈交英國政府，並提出建議。

小組共同主席、英國綠黨前主席班奈特女男爵（Baroness Bennett of Manor Castle）表示，英國要有更多行動，去保護香港人、前線醫護人員，以及在港居住的三萬多名英國公民。她指社交媒體及傳統媒體，有很多關於在港所發生的事情報道「令人不安」（disturbing），「國際社會都在關注香港發生的事情，以及這些事如何對國際人道準則造成破壞」。

她指，調查結果將寫成報告，用作英國及各國政府、國際人權組織等，在考量未來行動時可參詳的資源。

居英港人組織「Stand with Hong Kong」發言人，對成立調查委員會表示歡迎。發言人指，由「反送中」運動開始，以至現時新型冠狀病毒疫情，前線醫護人員均冒生命危險，為港人提供救護服務。而今次調查標誌著英國政府，對港人被侵犯人權，以及捍衛《基本法》和《中英聯合聲明》保障的人權自由方面，作出的重大轉變，「我們期望英國政府會嚴肅對待今次調查結果，並向違反人權者問責。」

英國國會去年 11 月初，史無前例地成立「跨黨派國會香港小組」，以促進香港民主發展，以及關注香港人權被侵犯狀況，香港議題是首次在國會「中國小組」（APPG China）以外受到關注。小組主席由班奈特女男爵，以及前內閣成員、現任下議院議員，自由民主黨黨鞭卡邁克爾（Alistair Carmichael）二人擔任。

小組副主席英國上議院議員奧爾頓勛爵（Lord Alton of Liverpool）去年致函，促成英國安格里亞魯斯金大學（Anglia Ruskin University）褫奪其校友，建制派立法會議員何君堯的名譽博士學位。

up

Send 返啲片俾佢哋！

推

咁小回覆

要集中做野

GOGO

Push

點提供 ?

有冇官網link

大把記者有啦，直接聯絡佢地攞資料仲實際

推推推

PUSH

up

我哋自己喺fb,youtube,tg有嘅片都可以send過去貢獻下